[{"category":"5","correct":"0","question":"たとえ値段が(___)、身体に安全なものが食べたい。","answer":"高くても※高いと※高くて※高いなら"},{"category":"5","correct":"1","question":"手術に(___)多少の痛みはがまんしてください。","answer":"つく※伴う※つれる※沿う"},{"category":"5","correct":"1","question":"最近、環境問題(___)関心が高くなっている。","answer":"に基づく※に対する※にしたがっての※にとっての"},{"category":"5","correct":"2","question":"円が高くなる(___)つれて、海外にいく人も増える。","answer":"も※と※に※を"},{"category":"5","correct":"2","question":"私はどうも彼女が好きになれない。まず、あの話し方から(___)気に入らない。","answer":"したら※すれば※して※すると"},{"category":"5","correct":"0","question":"両親が漁業をしているわりには、彼は魚の名前を(___)。","answer":"知らない※知らないはずだ※知っている※知っているらしい"},{"category":"5","correct":"0","question":"ゆうべお酒を飲みすぎた(___)、今朝はあたまが痛い。","answer":"せいか※以上※ためで※最中"},{"category":"5","correct":"2","question":"いくらお酒が好きだからといって、毎晩(___)。","answer":"飲まなくてはならない※飲んでもかまわない※飲むのはよくない※飲むに違いない"},{"category":"5","correct":"2","question":"これは事実に(___)書いた報告書で、私の個人的な意見は含まれていない。","answer":"通じて※反して※基づいて※対して"},{"category":"5","correct":"3","question":"普段はほとんど笑わないプーチンさん(___)笑うほど、ブッシュさんの冗談はおかしかった。","answer":"だけ※ながら※だけが※でさえ"},{"category":"5","correct":"2","question":"子供のころからずっと行きたいと思っていた日本に留学することが決まって、うれしさの(___)泣いてしまった。","answer":"ためで※あげく※あまり※おかげで"},{"category":"5","correct":"2","question":"大勢で旅行に行くとにぎやかで楽しい反面、何をするにもなかなか決まらず、めんどうくさい(___)。","answer":"ところもない※ところもいる※ところもある※ところもいない"},{"category":"5","correct":"3","question":"安くておいしいレストランの知識(___)加藤さんよりくわしい人を私は知らない。","answer":"にとっては※につけては※によっては※にかけては"},{"category":"5","correct":"1","question":"この書類はもう一度きれいに書き直した(___)、お渡しします。","answer":"なかで※うえで※からで※もとで"},{"category":"5","correct":"2","question":"当プールのご利用に(___)、注意事項をお知らせします。","answer":"際しの※際する※際して※際すの"}]